［進擊的香港人］ 自由是需要付出的

我知出黎抗爭唔應該唱歌，但呢首真係好正

紅蓮の弓矢

歌：Linked Horizon

作詞．曲：Revo 編曲：Revo

アニメ《進撃の巨人》OP1

Seid ihr das Essen? Nein, wir sind der Jäger!
你們難道是獵物嗎？不，我們才是獵人！

踏まれた花の 名前も知らずに
遭踐踏之花朵 其名無人知曉
fumareta hana no namae mo shirazu ni.

地に墜ちた鳥は 風を待ち侘びる
墜地的雛鳥 殷盼疾風再起
chi ni ochita tori wa kaze wo machi wabiru

祈ったところで 何も変わらない
即便虔誠祈禱 依舊無法有所改變
inotta tokoro de nani mo kawaranai

≪不本意な現状≫(いま)を変えるのは 戦う覚悟だ…
若想改變令人不滿的現狀（此刻） 唯有做好戰鬥的覺悟
ima wo kaeru no wa tatakau kakugo da

屍踏み越えて
踏過屍體
shikabane fumi koete
Step over the corpses
進む意志を 嗤う豚よ
那些嘲笑我等前進意志的豬隻啊
susumu ishi wo warau buta yo

家畜の安寧…虚偽の繁栄…
家畜的安寧 虛偽的繁榮
kachiku no an-nei kyogi no han-ei

死せる餓狼の『自由』を!
寧願赴死餓狼也將奪回自由！
shiseru garou no jiyuu wo

囚われた屈辱は 反撃の嚆矢(こうし)だ
遭受囚禁的屈辱 是反擊的嚆矢（響徹的箭矢）
torawareta kutsujouku wa hangeki no koushi da

城壁の其の彼方 獲物を屠る≪狩人≫(イェーガー)
在那道城牆的彼方 盡是屠宰獵物的獵人
jouheki no sono kanata emono wo hofuru Jäger

迸る≪殺意≫(しょうどう)に 其の身を灼きながら
迸發的殺意（衝動）在體內燃燒之際
hotobashiru shoudou ni sono mi wo yaki nagara

黄昏に緋を穿つ 紅蓮の弓矢
穿越黃昏夕色（焰色）的 紅蓮的弓矢
tasogare ni hi wo ugatsu guren no yumiya

矢を番え追い駈ける 標的(やつ)は逃がさない
架起弓弦追擊 目標（那傢伙）是無從逃脫的
ya wo tusgae oi kakeru yatsu wa nigasanai.

矢を放ち追い詰める 決して逃がさない
施放羽箭射殺 我絕不會讓你逃脫
ya wo hanachi oi tsumeru kesshite nigasanai

限界まで引き絞る はち切れそうな弦
引弓至瀕臨極限 彷彿將要崩壞的弦
genkai made hiki shiboru hachi kire sou na tsuru

≪標的≫(やつ)が息絶えるまで 何度でも放つ
在目標（那傢伙）斷氣之前 我將不停放箭
yatsu ga iki taeru made nando demo hanatsu

獲物を殺すのは
能夠殺死獵物的
emono wo korosu no wa

≪凶器≫(どうぐ)でも 技術でもない
既非道具（危險的武器） 亦非技術
dougu de mo gijutsu de mo nai

研ぎ澄まされた お前自身の殺意だ
而是你自身磨刀霍霍的殺意啊！
togi sumasareta omae jishin no satsui da

Angriff auf die titanen. Der Junge von einst
面對巨人來襲 昔日的男孩

wird bald zum Schwert greifen.
拿起了利劍

Wer nur seine Machtlosigkeit beklagte, kann nichts veräendern.
僅知嘆息自身脆弱的人們 無從有所作為

Der Junge von einst wird bald das schwarze Schwert ergreifen.
昔日的少年棄筆從戎 挽起黯黑的劍刃

Has und Zorn sind eine zweischneidige Klinge.
持有的力量與憎恨是把雙面刃

Bald, eines Tages, wird er dem Schicksal die Zähne zeigen.
而如今 命運的齒輪開始蠢蠢欲動

何かを変える事が出来るのは
能有所改變之人
nani ka wo kaeru koto ga dekiru no wa

何かを捨てる事が出来るもの
必是懂得有所棄捨之者
nani ka wo suteru koto ga dekiru mono

何ひとつ≪危険性≫(リスク)等 背負わないままで
連一點點的風險 都不願承擔的話
nani hitotsu risuku nado seowanai mama de

何かが叶う等…
又想實現些什麼？
nani ka ga kanau nado

暗愚の想定…唯の幻影…
愚昧的假想 僅僅是幻影
angu no soutei tada no gen-ei

今は無謀な勇気も…
如今這份無謀之勇亦然
ima wa mubou na yuuki mo

『自由』の尖兵…賭けの攻勢…
自由的先鋒 背水的戰勢
jiyuu no senpei kake no kousei

奔る奴隷に勝利を!
定將使奔馳奴隸奪得勝利
hashiru dourei ni shouri wo

架せられた不条理は 進撃の嚆矢(こうし)だ
被設定好的這份荒謬 是進擊的嚆矢（響徹的箭矢）
kakusareta fujouri wa shingeki no koushi da.

奪われた其の地平 『自由』(せかい)を望む≪あの日の少年≫(エレン)
遭奪去的那道地平線 昔日遠眺遼闊自由（世界）的少年
ubawareta sono chihei sekai wo nozomu Eren

止めどなき≪殺意≫(しょうどう)に 其の身を侵されながら
無法喝止的殺意（衝動）侵染全身之際
tomedo naki shoudou ni sono mi wo okasare nagara,

宵闇に紫(し)を運ぶ冥府の弓矢
破曉時帶來那道紫霞（死亡）的 冥府的弓矢
yoiyami ni shi wo hakobu meifu no yumiya

翻釋有錯請幫忙更正

Pish

cringe af yo yo
check it out

no one liked me so I like myself

貼翻條link方便大家

要解決根本問題啊大家

唔好再打飛機

我覺得個op除左要兩句非必要外
之後既都好中
家畜的安寧 虛偽的繁榮

唔想幾年後香港又「回復正常」，政府繼續賣港，陰啲陰啲出賣曬香港人既自由，大家今次可唔可以集氣啲，係大家力盡前爭取番啲野